（嘈交要自貼身材）健身資訊討論區91 問嘢前睇1樓Q&A

一要努力，二要努力，三四五都係要努力

講咩都得訓練飲食問題心得資料分享

無乜嘢唔好嘈交，因為嘈交要自貼

唔好貼自己TG出黎，搵食出返去唔會阻你

健身係一條漫長既路，無論增肌定減脂肯堅持就會成功

dymatize 紅粉 咪撚買

唔想比人嘅屌問問題前請先閱讀pixel巴嘅終極懶人包：

#2 永遠的frog ching崇拜區

留名

Ching 1001唔開po

Nmsl

lm

Ching 平時係咪唔執餅果啲

我手機已經準備開緊

等左你勁耐

#2重現

唔好兜啦，企定定啦

呢個好重要

有無ching 有飲過食隻粉
本身飲開on 但係依排賣得好貴

其實體脂15以上係唔係應該減左脂先
同埋想請教下減脂餐單,係唔係以高蛋白為主,碳水食券少就夠?

應唔應該減脂無一條標準線喺度 睇你接唔接受到自己體態
餐單 高蛋白一定係 碳水同脂肪 視乎你tdee
未必一定要食好少 你想減脂咪食少啲食到tdee以下 想增肌咪食到tdee高少少
詳細睇#1啦

我飲開呢隻 幾好飲

係既大佬

我想請教下各位
點樣可以加強返左右手2 3頭肌肉量既平衡

利申：新手

咁買桶試下
on 依排賣到5百幾一桶
真心買唔落手

單邊訓練

今日終於的起心肝去睇專科好彩冇傷到tfcc 淨係「彈」到條神經線

呢排學緊big3
想問下squat
個quad近膝頭會攰先係咪有問題

今日gym room多人到

琴日冇得做啲人忍唔住今日湧曬入去

#2 永遠懷念frog巴

好掛住背肌王

旺角p記啞鈴區真係.又熱又臭(up)味

早排去 銀城買
佢賣 429

今晚以frog清為目標練背

仲要學埋佢搵多啲錢

我凡人之軀做唔到咁完美 練到個咁靚嘅背已經無憾

有冇原味蛋白粉推介見好多都有味

請問有冇studio 嘅group class喺專操big 3？？

有時間操 仲要搵得多錢
真係 人生大贏家

key word： unflavored
但我就咁飲係會反胃
極臭

屌Ian 係咪戇鳩搵個最撚廢決定全隊生死

Ian搵sam出場鬥咩都贏硬

咪係，明明係Tyler 衰。Team Ian 執錯Tyler 個扣都係因為Tyler 個扣去咗佢條track 度。應該比Ian 揀weight class 啦

個Sam 同Tyler 比分分鐘都唔係差好遠

又撚9 s&c教練，已經唔知柒左幾多次

屌可能特登，佢day 1好似已經遲到

眼都凸撚埋

其實公道啲講 team zero唔係揀中terry可能都有得鬥下

係咪Tyler 揀class Ian揀動作呀

都死，教練最叻係睇文

估唔到街健小王子唔係做dip同pullup
明明之前睇佢做好快 同mo sir咬得好緊

我都唔get小蜜蜂連做兩個動作
Friendly 個時都知連做仆硬街

Zero嗰隊今場都算係咁

最後兩個對決好熱血 可怕係搵睇文既

邊個係呀sam...
印象中team ian係得個alan勁

佢big 3同引體好撚勁喎，66-74kg選拔賽最勁係佢

我特登去睇番
team issac架wo

有兩個Sam
Ian個sam係4眼仔，選拔dl拉200kg果個

知道邊個了..
係幾勁下
不過team ian存在感幾低
最有印象就係s&c教練

S&C由第一集柒到去今集
如果睇緊post既 係佢學生
唔該快d quit左佢

S&C教練deadlift做到terry都搖嗮頭 ，邊有人做deadlift會chok膊頭。

mo sir個dips係咪痴撚線, 戴口罩爆速

買左myprotein 5kg，玩撚完

自己諗辦法調味囉

買另一隻粉溝淡佢

試下用奶溝麥皮 芝麻粉試下，但係難食唔好屌我

仲要咁既年紀有咁既肌肉量同咁乾真係好癲

咪又係搵啲健力教練

操足咁多年 有料到

新手想問 有決心開始做2星期左右
琴晚推完胸同加做二頭 但無咩肌肉撕裂既感覺
明明同頭幾日都係做到無力 一下都推唔到
但頭個幾日係feel到肌肉撕裂既感覺
係咪有野做錯左/其實係正常

到貨後試下溝豆漿算

鈣思寶500ML香蕉一條 藍梅20粒 加無味既MYP 可一戰

一係個form錯用左其他位借力，一係試下加重量
你做個陣有pump血感用岩個舊肌肉就得，未必要做完下下痛先叫正常

做多啲單邊訓練
弱邊做幾多RM 另一邊都一樣

正常

唔該巴打

今日做尖 甩咗幾條頭髮
Frog ching where are u?
Help me plz

其實frog Ching好撚多頭髮
你搵返脫髮po佢貼啲相

之前d 連登運動員話 S&C唔洗做得標準呀嘛
Go24成日有班大學生跟佢操

S&C論文教練仲廢過街健小王子

最新個集個ray擺到明講「收皮啦你」仲要響度死雞撐飯蓋

運動員真係唔駛標準
但佢係教練

起碼比番d力睇下都要啦其實
SnC係唔洗標準 不過都唔係咁

輕都唔標準 咁跟教練有咩用 點解唔揀個可以教到標準既S&C

我覺得應該係練S&C個陣就做佢需要嘅form
但點都要有能力做返正常既動作

真係唔知論文教練本身係玩乜運動

忍唔住上黎講
S&C jacky 真係勁廢
老實認真操一年都屌打佢

睇文師

dl嗰陣如果要預先active咗hamstring同glute應該點做?係咪臀腿預先發力但唔拉起支bar，等hamstring同glute用力硬咗再拉?

咩味先

一開始離地應該係quad drive先 之後先到hamstring同glute做hip extension

kofgym ig都屌柒jacky?

有冇師兄可以推薦下有邊隻奶粉 唔會爆瘡又ok好飲
利申：飲緊Mars 太貴 想轉會

難分真與假

呢到係 奶粉交流區

做掌上壓chest fly，手腕會扯住，其他完全無問題，懷疑係TFCC，希望唔係有冇人有經驗，已經睇過一排跌打

有屌咩？

你可以search 下pulling tha slack out, 好簡單咁講就係拉之前成個 posterior chain 要keep tension

Google hip hinge 研究下，要自己感受下先知

咁重點係宜家個比賽係要求你做返正常deadlift form嘛，身為教練，識做deadlift係好撚基本要求黎。

S&C唔洗做得標準?
做coaching 3大Form一定要標準係基本 仲要收錢
你話唔收錢大家一齊研究就話

睇西醫骨科/物理治療啦

hip hinge + pull slack

膊鬆最多我當佢做緊clean pull 但grip唔夠力真係無藉口兩餅半4下就爆grip

原味

但係marvin有follow教練

咁佢又真係冇講明係邊個
全世界都有呢類得理論既教練

不過！你地個個聯想起Jacky

如果squat用兩塊1.25墊一墊腳底
長遠會唔會改善到ankle mobility
定係一定要做其他exercise 去改善

墊嘢係補償返個足裸靈活度不足嘅問題
唔會因為墊咗嘢而你個靈活度高左
都係要練

得罪講句，教練咁既身形
如果係出面同人有爭執，人地一定唔會淆底

係呀 你地諗到咋 我無講呀

應該點練？

Google

就好似一講健身post
就會聯想起frog ching

原來p記有咁撚正嘅女pt
聽日即刻轉會了

想知佢幾重

想問下大家點睇24 7 d機
睇片硬係覺得好膠 做上手感覺如何

decathlon有冇可以負重個d belt賣
之前玩開間gym 有齊belt

24/7 D機都有分幾隻
SPORTSART 姐係綠色果隻係垃圾

amazon有

屌
上佢個網睇exactly就係呢隻
不過係黑色既
想問下點垃圾法

想請問做squat著咩鞋適合？ 著nike做完 隻腳板好似抽住痛

唔著

我著reebok nano x

新手想試下自己砌powerbuild programme
上網搵左幾個free powerlift programme都好似係瘋狂bench
好似唔洗點練膊同手咁
跟住腳又齋做squat deadlift之後就無乜其他accessories
其實係咪真係無需要?

平底鞋

有冇師兄同我一樣都係唔識欣賞Ronnie Coleman
佢個gut實在太核突。。。。
我覺得Dorian Yate , Flex Wheeler Jay Cutler都靚過佢

有無師兄試過周圍試堂學嘢

小弟發現自己原來有椎間盤突出
想問下師兄有咩動作可以改善倒？

搵物理治療師攞專業意見啦，連登仔又唔係個個都醫科生嚟

I mean 操嘢果啲動作 例如做DL會唔會好啲

老實講下身嘅話定多加rdl或者bulgarian
上身嘅話要有背嘅accessory同埋會加一兩個二三頭或膊嘅動作
但你唔洗諗住會做好多isolation movement

d機同bench唔係太撚矮就太撚高，較極都唔啱比例既，d機路程又短拉個背坐底少少都已經頂盡，但我朝早4 5點去玩包場真係屈機既

最好 問醫生
我2019照MRI 都有呢個問題 同醫生/COACH改PROGRAM REP 重量
我識有打波朋友 係要做手術
隻隻CASE 唔同，問清楚先做BIG 3

新一批247 好似轉晒HAMMER
講靚機好似都係WATERFALL幾好 好似真係KEEP住換ISOLATE既機

你問返啲專業人士意見好過啦上連登問

Thx Ching

既然你係新手 點解唔直接搵人地寫好既powerbuilding program?
有好多program 都包左arm/ delt/ leg accessories

E.g. brendan tietz 個dup program
感受下個auto regulation 同 periodisation 係點先

有時覺得good day 未做完program再自已加set數
例如back off 3*6 75% 做完好有力未做多2set

想問吓各位師兄有冇試過呢個牌子 唔知伏唔伏想試吓

呢度共識係所有gainer都係垃圾
要補卡路里自己溝好過
好似係

唔係係諗住買whey protein
想問吓各位ching有冇買過食過呢個牌子 個味道伏唔伏因該佢係咁彈出嚟搞到心郁郁想買

買返大牌子啦
咁撚大桶伏左就仆街

因為唔知邊個programme岩自己所以我跟自己喜好再左抄右抄
不過等我搵下巴打你介紹呢個先

好啦咁 我都係買on算

ON同mars雙修中

有椎間盤突出應該唔好做deadlift住 會好d wo
你去睇下physio la
後生既話 做d rehab 一個月應該紓緩到好多
等到冇乜野 再做番deadlfit build up番個Strength會好d

冇經驗但有做啲預防性嘅嘢，你去問下醫生呢兩個啱唔啱你
Dead hang

Reverse hyperextension

兩個都有舒壓效果，一動一靜。

傷tfcc真係好煩雖然日常無乜影響 但做重小小既hammer curl就痛局住做重啲要轉其他動作

真
我兩隻手tfcc 同ac joint 都傷到pk

由操2日休息一日變左操一日休息一日，好似做起上黎無咁好

操2日休息一日係累但每次都feel到應，休息多左日就好似唔同哂

bench press 都做唔到 淨係可以fly

照過MRI 同CT
話最好做手術
但我唔理
照做

我依家試緊Prolotherapy 打葡萄糖胺
依家打完第一針 黎緊下星期一打第二針
希望三針內好得返

真係得咩不過我都傷左兩年幾 無理過
但都做到bench press

依家打完第一針之後真係痛少左
未打前轉下手腕都痛 依家唔負重 基本上日常生活都無點痛

之前係點傷

當初應該係掌上壓整到
跟住又無理佢 越操越痛

自己傷左又唔知好易會越搞越衰
我之前試過打籃波 落地俾人「浪」 成個人空中打橫撻落地 仲要用手撻 玩到手腕骨裂 照x ray係見到啲細粒果啲骨裂哂 之後抖左三個月無做上身 剩係操腳同腹
好彩果時保養得好小心 而家無乜嘢

傷咗都玩到咁重
受小弟一拜

我就係衰在唔肯抖先搞成咁

咁我真係好好彩
醫生話淨係裂中間冇裂邊
睇咗5次就冇事
到宜家冇晒事但郁手腕都有聲

我果陣都係 門都開唔到 扭毛巾都痛
無郁佢一排就好少少 唔做重訓都唔痛
但feel到力量有分別 好想睇下係咪真係可以好得返
google左好耐都話無

果陣踩車貪方便就咁剷上個駁位就傷鳩左

葡萄糖胺搞掂已經算好 有friend要打埋血小板 ，差唔多2皮嘢一次 所以各位巴打小痛大痛都最好睇咗先

即係冇做手術
咁 傷左手腕 而家點操肌

我未搞掂嫁
日常唔痛炸 一負重 一做引體都係痛

Prolotherapy醫好tfcc既案例就好多既
不過對你有無效就好睇彩數

醫生點同你醫？

唔做大重量 唔做碰撞式運動 基本上唔會痛
我推兩餅就會痛

醫生都係開藥 我見物理治療多D
照完MRI醫生都話好彩 如無意外好快可以好返
初頭都係做超聲波 同我慢慢扭下隻手
之後做完就慢慢做個鬥力之類既訓練
但太遲去睇 傷咗半年都好唔返先去睇
應該纖維化咗 所以點都有聲
一開始傷個兩個星期連發泡膠個D咁輕既都拎唔到
只可以叫做托一托 但發唔到力

照操
做大重量就會痛 squat and bench
我手腕唔算嚴重
係長期擠壓同負重造成勞損同磨蝕
Shoulder 就嚴重得多

我記得 中大巴 好似自貼 過
都好大隻下
點解 唔 醫返好隻手腕

個shoulder 點整親

醫要reharb 最少半年
Shoulder 都係玩運動撞到dislocation 姐
小事

講起傷, 想問下E度D師兄有冇斷過D乜或者大傷過邊到
有時我覺得我博左D, 頂唔順都頂硬上埋佢, 想問下通常去到幾重受傷風險會增大

BTW, 我同我個GYM FD性格都差好多, 佢就怕傷都仆街, 我就盡做

有冇人試過infraspinatus/supraspinatus個位用按摩球碌嗰陣勁痛

去到幾重受傷邊有標準嫁，就正如仆一仆都可以死人啦

而且受傷可以係累積亦可以好突然，我自己試過推完膊放低啞鈴果時扭傷手腕，唔係因為亂9咁放，只係手腕疲勞累積，果一下超過左承受臨界點，但受傷前完全唔覺手腕特別累之類。

你指既博，係炒哂form都會超做就傷硬既，睇幾時only。

我YOUTUBE見D大隻佬又話斷2頭, 胸肌
所以先有諗E個問題

我博既意思係就算果刻幾支力都好, 抖一陣一定要做曬成SET佢

想問荃灣24/7 有無lateral raise machine?
諗住轉過去

傷左我真係寧願抖多左都唔好搞到長期傷患咁，特別我呢啲冇特別目標，但求有個力量基礎咁

斷過acl 手腕dislocation
做squat真係要小心 唔得唔好夾岩上 直接放手好過
其實好安全 做GYM唔係咩changing direction既運動 係心理關口黎既姐

deadlift唔可以好貼住隻腳上 唔小心撞到菠羅蓋會痛到仆街

push day 玩10KG以上就要帶護腕

想問下各位師兄，肩推右手邊會Chok住痛，係做太重定受傷

想問下各位師兄
手長嘅人bench press係咪難啲用到胸嘅力
好多時都自己做尖 冇乜人執到我個form啱唔啱
反而用dumbbells 就好啲

如果隔住連登 就咁聽你講兩句就知你有無受傷
咁呢個世界唔洗醫生 唔洗照x光 唔洗mri啦
有問題就睇醫生啦 你真係當連登能醫百病咩

勁，多謝建議

唔會難d
最多係推得無咁重

認真 你feel到係入面痛定係三角肌痛
有無試過用唔同角度推睇下搵唔搵到個角度係唔痛
Btw所有痛症問題都係搵專業人士睇下好啲

想知點解 買咗5kg
如果唔係係用whey溝咩

用d垃圾黎谷卡路里囉
同飲珍珠奶茶無分別
我寧願whey溝麥皮 仲平靚正

Bench press可以推更加重

冇野架 唔係主玩三項健力既話咪用db 操胸囉
咁你feel唔岩繼續玩bp 只係point a去point b 死力推上去

有時做啲pre exhaust exercise activate 左個胸先

我嘅意思係barbell可以做得重過db
唔係鼓勵新手用barbell操胸
同埋上面話barbell會推得無咁重
所以我先話barbell可以推重過db

Sportsart場你想有呢d機
有臥推架都偷笑

今集strength battle幾撚熱血下
清杰真係勁撚到仆街

以為marvin輸硬，點知又係輸係同一個人到

我意思係 手長最多推胸 比手短推得無咁重
唔會影響肌肉發力

新手一問
二頭彎舉 單邊做 定 兩邊一齊做 效果好啲?

想問下有比開賽既巴打
備賽修身果陣，出街食仲有無咩選擇？

新手嘅話，應該冇乜分別

見到有d人瘦撚到仆街一d肌肉都冇
但係一味追求重量

咁好多人新手嘅時候都好大貪

咁瘦嘅唔玩重點大 佢夾硬做另計

玩dumbbell bench press玩到每邊30但係一d肌肉都冇

夾硬做

雞巴 有冇 指點一下 新手

我都新手所以廢事出聲
佢地兩個人一齊做都係咁，我廢是講啦

始終係gym room大隻先有話事權，廢是被人話我多事

Both
睇你當時需要
Core冇咁好就單邊
做多啲chinups 仲好
compound movement 最刺激睾丸素

自己帶

唔比人地係 輕量級powerlifter？

其實大唔大隻同大唔大力冇直接關係

好多健力都唔大隻

師兄係咪見倒九龍灣24/7果個瘦撚

唔係

係唔係247

又岩既，算唔理，做好自己

我澳門人黎

要望唔係問題
望靚女啦
望啲男人做乜鳩

人哋推到咪得囉

推唔推到先 寸勁就話可以大大聲笑鳩佢姐 推到又吹佢唔漲

見到手足好多都有傷，我左膊同右手手腕做bench press重既時候都痛，好難再上

唉睇黎真係要睇睇

借問聲減肥黎講4分鐘TABATA有冇用？
有冇邊條片比較正宗可以些牙黎學下野

無用

用db玩得重果陣沉肩鎖背setup完都已經冇左好多力
有冇cue可以幫到手

講真清杰真係痴撚左線咁，出黎個下勁撚有氣勢
Lawrence 又係咁俾對手迫一迫即刻力歇，明明好有機會贏，不過真心好熱血好撚好睇

減肥黎講 做好calorie deficit係第一位

屌你，間gym入到去先知中伏
全撚部男人黎，想搵條女望下都冇

仲有成300日先完約

Lawrence應該心態唔係好得，一緊張又fatigue即刻爆左計

見到劉邦嘭嘭聲做完心急想追
呢啲時候如果教練俾指示會好啲
反而don個隊估唔到卡係bp

想問吓有冇師兄玩過康文署同健力總會合辦嘅健力訓練班

自己睇哂條片佢

有冇utuber推薦？

最近睇健人蓋衣 同 fitdevmo

想學多d正確觀念

30歲新手岩岩開始學健身

有冇ching都係waterfall做，我想問下如果dl覺得兩側張墊太高可以搵啲咩墊返高個人，提升返個rom。

咁早呀
利申啱啱走

直接喺無墊果啲位做

之前影落的
今日唔得閒gym

想問cutting個陣想知有冇減到肌肉， strength係咪一個比較好既indicator

好似幾有趣咁 不過得好少位

屌岩岩睇個時佢就截止左

其實有時唔明無肌肉量係點推上去
佢到底靠咩推

靠力量

陰公
見到瘦過自己嘅人舉得重想取暖點知失敗

取乜尻暖
係妒忌都唔係妒忌瘦撚啦
傻既

傻嘅 身為肥底嘅我幾羨慕瘦撚瘦底

佢推到咪推到 關你咩事

我只會留意靚女做尖

可能人地玩左好耐健力呢

巴打有聞錢搵個教練學la

飲緊isopure unflavoured. 會加落鈣思寶無糖到飲

算係冇咩腥味 但依bc shop 同 HK nutrition 都冇貨

推到炒曬我先講下姐，唔講得就唔叫forum啦大佬

你想肥底有肌肉定瘦底冇肌肉

咁應該瘦底冇肌肉易溝女D

基因、天份、運動能力
如果條友真係冇咩肌肉用死力推好重，跑去打拳d重拳一定好撚屈機一拳ko同級選手都似

咩基因決定你玩咩運動叻

巴打去開果d多唔多女

E樣野我又係覺得好奇怪，點解好似jackey教練果d咁，睇返佢ig其實都舉得ok重，點解肌肉量咁少

本身瘦底 以前運動員點操都唔會好大隻
而家返工兩年坐到下腹有啲肉 想減
應該點先減到下腹

同想練胸 練極都係唔漲 得兩邊近鎖骨加拿底漲 但中間就無都係骨多

其實唔明有乜好笑，用手套又笑、用belt又笑、舉得輕又笑、重又笑、快又笑...做gym係望人哋幾水皮去滿足自己真心好可憐

Are you even lift

間中都有

I mean 真係好瘦個d
正常有玩健力都唔會瘦成咁掛
但又真係推得重

正確 最慘我肥底冇肌肉

肥仔應該會好好力

瘦撚正係識追求重量

見過田徑運動員係可以高瘦同玩得ok重
第一眼以為新手，瘦到皮包骨
但睇住佢玩到dl三餅
三餅唔係多，但你睇佢個身型會嚇親

呢種唔算瘦啦 腳肌肉密度已經屌打大部份港男

唔算瘦弱啦 同埋生得矮玩呢類運動係有加成

估計係有技術同個發力系統好

個身型大約係咁，當時嚇撚死我

就係講呢種
真心癲

仲要手長腳長
感覺上發力都輸蝕

人體好神奇 evolution萬歲

17宗 武漢肺炎

有無易肚屙人士飲既粉會無肚屙

覺得原味就唔會屙
myprotein原味同iherb原味都無事

即係一直飲朱古力味先中招

對我黎講係
飲其他味會易屙d 同埋d屎唔成形

飲iso就得

撞親膝頭哥可唔可以做腳，撞正個菠蘿蓋，踎低膝頭個有啲痛，但feel到淨係表面痛唔係關節入面痛。
我忙咗成個禮拜，已經一個禮拜冇做腳了，好想做腳

天天都在破pr

而家咩成績

205(唔知夠唔夠deep) / 200
130 (tough and go) / 125
220
Bw 75-77

kofgym個教練個下胸大到

得deadlift追到你

Bench and deadlift 我弱項
想瘋狂改變

個gym得dumbbell...
有冇師兄知如果dumbbell bench press 推到每邊30kg嘅話(8下） 推barbell大約推到幾多

你仲係junior？

Open la

大概餅半至70k

等玩舊會

有野玩咩
無留意

應該下年 有排

想問咁多位師兄，
小弟肥仔操左半年多啲，都有keep住度inbody，見到有落磅，但係最近一次度inbody發現bodyfat高左3%，overall重左5kg, 但係飲食上都有keep返tdee食，有揀過先食，呢個月仲要由以前一星期操3日 變做操5日，想問有冇師兄知道點解會突然增咁多磅

你個tdee計錯
高估左自己運動消耗嘅卡路里

但係我呢半年都係咁食有keep住落磅，係呢個月操多左先咁 同埋我計tdee計得好保守，應該唔會計錯

你計錯

有無人食 iso natural
仆佢個街 我係三月BC買
21 5月到期
一排無飲 前日開黎飲臭左我屌
又要洗錢 飲左20個scoop 到咋

新手期是但操都會增肌減脂
過左一開始個爆發式newbie gain就會露底
你一開始就計得唔好嘅機會相當大
最簡單方法係再調整飲食

Bc shop藍店 轉會iherb吧

九龍灣24/7好靚
有冇師兄知會唔會有負重belt
負重belt好撚貴
貴過就咁腰帶

下年應該無咩時間玩了

amazon 好平喎

餅半唔係已經80kg啦咩？

負重belt可唔可以當埋護具用

我幾年前操前臂 玩傷咗手腕
搞到到而家都玩唔到二頭彎舉
可以去邊度睇

見到最平個個都要18usd仲未計運費
講開
24/7唔係間間分店都有pull up / dip個架
去開果間得部機
壓住舊野都唔夠位做dip

應該唔得
dip belt綁唔實條腰

原來myprotein都有得買
400蚊
計埋個3折幾抵
不過Out of stock

冇保險都睇啦 唔通成世不舉咩

其實大飛都幾靚仔

健美界郭富城呀

郭富城失去了一切

屌我今日就係睇到有人帶住squat

百幾蚊咋喎
普通belt 差唔多2千銀

搭單問下，女仔，天生食量好細，而且經常食宵夜（成日半夜三更係到食飯），又唔運動，但又好瘦，而且冇咩肌肉。懷疑自己係隱形肥胖人士。點知買完體脂磅先發現其實自己脂肪率得22%，內臟脂肪指數得1，其實洗唔洗做翻個膽固醇test
同埋近排自己都想健康啲，食少咗gi高既野食，一個禮拜游2次水同有時係屋企做下小量重訓，兩者交替咁做ok？

同埋想練背部肌肉，改善駝背a字膊，有咩姿勢好

飲食：計下自己tdee 食番足tdee
同時留意 蛋白質 碳水 同 脂肪 既攝取比例

運動：做多d負重運動 增加肌肉量 帶氧反而唔洗咁多

sbd先2千銀姐
我睇harbinger 都係3xx

睇#1

Iso都會

飲Hydro

Pull up

新手一問
如果練三角肌
啞鈴平握同正握 最大分別係咩？
正握食多啲前三角
平握食多啲側三角？？
唔該晒

聽日去waterfall睇下認唔認到thiago f羊ching

猜猜我是誰

門口個櫃檯妹妹

Waterfall無靚女receptionist

好 但臭左好撚心痛
食得好少

有有巴打DL完塊面會爆啲一點點出黎，唔係表面爆，係類似微絲血管咁樣，呢排玩親重都係咁，護具淨係戴belt 冇拉力帶

我最近都傷咗手腕可能都係tfcc 其實睇公立係咪唔會理？

麻煩咁多位師兄用完chalk自己抹返

唔好搞串個party, 一陣比人投訴，搞到大家以後都冇得用

完全估唔到係邊個

走左
我通常7點幾8點到

咁早gym，睇嚟冇機會見到ching了

朝早唔駛輪
早啲做完返去抖好過

星期日都早起要好大毅力

日日都早起

唔覺得佢會做到。。。lat pulldown啦

邊個舒服用邊個 分別唔大

dumbbell bench presse要點攞起啞鈴之後訓低，我攞起之後聽到手腕咔咗一聲
係咪要長唞了，拉嘅動作，dl同sqt仲做唔做得?

用對腳 "yan"上去

咁你痛唔痛先

手心向側面再上下chok嗰陣會痛

如果果個動作唔痛 我會做
推既動作加護腕
痛就一定停啦

巴打好慘我都試過手腕受傷

而家好返之後，老閪都帶護腕，買條sbd幾百蚊 唔慳得

我啱啱try咗下做引體，少痛係咪得返腳可以做

抖下啦
聽落都唔嚴重
應該個零星期都好
到時唔識好就要睇醫生

琴日照鏡先發覺自己胸椎咩左去左邊

即刻無曬心情

平時做開barbell唔知要yan幾大力，yan完發現唔夠力，於是用隻手擺返正，就咁chok親

新手岩岩join gym 想練大個hip
係唔係唔做硬舉 臂推果d 好難翹到？
🤧而家自己都係用下彈力帶+做機
請pt 又貴到。。

Squat
deadlift
hip thrust

我覺得leg press 踩高位個hip都會hit得好中

唔好玩squat同deadlift住先

我估你女人黎，又冇人帶住，啲動作做錯就奶撻

你玩住leg press先，隻腳踩高少少，會用多啲 hamstring 同hips

再玩下羅馬椅好了

你而家有上面兩個下身動作，自己搵多兩個胸嘅動作，同埋兩個背嘅動作，total 6個動作，每次做gym就係做依六個動作，一星期做三次左右，gym day同gym day之間至少隔一日

堅持到三個月，覺得自己有興趣繼續玩gym，就可以去下一個階段

請問各位巴打

做左尖一排 發現自己有肩內旋的情況
好多動作重少少就走晒樣

請問有咩動作可以改善？？

放鬆 按+拉筋整鬆個胸同膊好重要
之後推胸果時慢上慢落做full range動作 唔好縮膊 手肘同身體要45度收埋個膊去推胸 全程挺胸

你唔好全程閉氣。。。雖然DL閉氣正常
但試下上黎呼氣睇下有冇改善先。。。

請問有無動作可以訓練到肩內旋的肌肉

內旋左仲練內旋？

仲有想請教 係唔係唔需要太重量 都可以增肌？

唔係
訓練對抗肩內旋的肌肉

係 我係一時時中 。。。 係唔係放腳果時唔好落得太低 ？有時做完小腿仲攰 有時又hip 攰

Google有一大堆
總有一個啱你

攞條橡筋帶做手心向上嘅pull apart 或者 facepull

多謝咁詳盡解釋！😭😭

其實做gym 唔係話分一 曰leg day 一曰胸肩 一日背咁樣？ 🤧
我多數一星期做3日 咁應唔應該果日只做leg. 定好似你建議咁 混合做呢？

例如leg day 會做resistance band warm up 2-3個動作 之後用啞鈴做squat 再做leg press +腿內外收夾機？ 🤧

Bb squat =barbell squat?
好似仲難過過dumbell 咁🤧🤧？

Thanks

好既 Thank you! #yup

你改名做鼻水王ok?

如果你係超新手，我會建議你一日做全身，主要做machine, 而free weights 就下一個階段先慢慢學習

因為而家主要目標係培養健身習慣，同埋學習肌肉發力，先打好左個底，會冇咁易受傷（果啲咩增肌減脂反而係其次）

無錯，如你所講，好多健身人士都會係 胸背腳/胸背膊腳/胸背手膊腳 咁樣分，但如果你係超新手，又咁樣安排課表嘅話，強度會太高（一個鐘係咁操隻腳？！）

另外你一星期會去三日，如果每次只操一part，一星期同一組肌肉只會刺激到一次相反如果你每次操全身，一星期同一組肌肉可以刺激到三次

課表可以參考吓：

用body weight squat warm up
1. leg press
2. 羅馬椅
3. 內/外收腿機

4.推胸機
5. 夾胸機

6.垂直拉背
7.水平拉背

warm up 做到力竭，其他全部下數12-15下

拉上黎要keep bracing 冇左bracing你條lumbar spine係咁先 落去可以慢慢呼

可以試左goblet squat先 做到below parallel先再做bb squat

鼻屎大舊d

好既 我save 低左呢個課表 試下run 一個月睇睇 原本我真係果日淨做腳/臂 下一曰就做二三頭肩/胸 不過上身都唔係好識點分邊日肩胸 好亂！

試左呢個先 thanks!

收到！！

想問下如果當日狀態唔好，大家會揀做輕啲or做少一組or每組減幾下or直接唔做？ ps新手但最近極度唔夠訓 今日照做本身個training 做到一半就收皮

減量嘅話 做輕啲/做少啲下數/做少啲組數都得
重點係個form要keep到

myprotein d水果味蛋白粉好唔好味

佢連普通果時朱古力雲尼拿味都唔好飲

咁myprotein 有咩味好飲

無

奶茶味
用奶沖幾好飲

奶茶飲過好怪 同埋我係用水沖，用奶沖就冇意思

買optimum nutrition

你喺啲網店買 佢都係淘寶俾你
自己諗辦法啦
一對快調重量啞鈴+一張健身凳夠你玩一兩年
再加對壺鈴可以練其他嘢

反正人地都係用淘寶貨
咁不如......
自己諗啦屌
Gym lab信得過呀 你落完單佢再幫你淘寶
等一兩個月就到貨

聽講佢地live成日都串睇文師

Strength coach冇strength

我屌你
要人地幫你淘不如自己淘
或者買外國嘢囉 但真係貴好多
Duo果隻好似5000蚊一對 但用落好穩陣

咁淘寶啦買網店果啲都係用淘寶貨
一係買台灣網店 但唔知送唔送香港

5k迪卡濃應該都得
50kg組有埋條bar 900蚊
加埋可調角度bench﹐兩隻獨立rack
仲有既錢可以買餅

做gym中途停左年半
最近簽左24/7 練發覺無哂力咁
二頭由以前30-35lbs 跌到 20lb 都覺辛苦
係咪要重新黎過

年半唔操你都預咗係咁架啦
不過點都快過重新開始好多既

好快build up返 加油

Decathlon 有張bench 600蚊有找 加對啞鈴 對新手黎講係咪已經夠係屋企玩

加對可轉重量嘅啞鈴就係

如果有位 真心加多少少
入一套eleiko combo rack + 餅
成世喱喺屋企gym + 收錢比人上嚟gym

同啲女講 我屋企有eleiko 全套

我係女都即刻仆上去

如果5000 hkd 真心得tb
網店=淘寶貨再賣到貴一貴比你
不過 如果係5000usd就唔同

小妹一直都想搵個有全套home gym嘅男朋友

睇過d文 基本上你連續2星期無做過任何重訓既話 肌肉就會開始消失

肌肉係仆街嚟 唔用佢就好無撚哂
不過你練返好快又會build up返

Decathlon 買餅加個深蹲架加支barbell 再加bench

架以外diy多個pulley system做cable 就乜都夠

咩係睇文師

S&C jacky話咩寧願用多啲時間睇文睇下點幫佢啲運動員

Glute insertion既高低係天生

有冇ching個胸肌係左邊大右邊細，我唔明點解我右yau但係會左強右弱，唔係應該左邊先係弱邊咩，自問平時操胸個form都冇大錯
咁我係咪要加操返弱邊好似夾胸嗰啲動作。

師跑練左幾零

我唔知點計，實際去gym嘅時間得兩個月，但之前係屋企有做開body weight exercise。
barbell bench press65kg，sqt同dl就100kg左右

加啲單邊訓練，弱邊做幾多，強邊就同樣做翻幾多

連登有愛 好詳盡

另外好奇一問，dumbbell同barbell bench press對肌肥大嘅訓練效果邊個好啲，同埋dumbbell會唔會冇咁易大細胸。
如果dumbbell係好啲嘅話我將program入面barbell嘅換曬做dumbbell諗唔諗得過

Why not both
Push day1 db
Push day2 bb

Barbell做重啲，dumbbell刺激多啲

入親減肥post都見到個兩條生酮撚圍爐

新手想問其實係咪唔洗日日做，啱啱做左一個月，日日都去兩個鐘，好似都無點實到同埋無個肌肉型係到，係我食唔夠野定係因為無休息既關係

做完有無痠痛
新手應該次次做完都痠

無休息既關係
做左一個月冇訓覺太癡線，快D去訓

咁我又無痛，所以先成個月日日去做

台灣有料尖撚有邊個會唔食碳水咁on9，係啲標題黨先會講到神級飲食法咁

加上又唔係唔畀佢地keto，日講夜講好柒煩

而且香港一樣大把師兄同台灣人同場競賽勝負難分，班友真係唔譜

怪喎，介唔介意分享下你個plan

我係去康文做 佢有邊部機我就會用哂，但我唔太識點講部機係點叫 都係一set10下到 做4set 磅數係大約90磅。

Deadlift

佢地又會話咩啲尖撚冇禮貌唔聽人講 話剩係鬥大力或者屈埋人做狗
一係就話主流收咗錢叫人食碳水
上youtube定連登都見唔少煩膠keto撚

應該俾啲垃圾教練迫害過

好怨婦feel

係唔係用唔到佢想操既肌肉? 即係操背只係用3頭拉

過百KG 運費計落會同你香港買差唔多 甚至更貴

玩生酮一係身體有事/屎忽痕想試新嘢

正常人做好calorie deficit + 做運動提升metabolic rate已經減到，唔洗有keto flu仲可以食carbs，食物又選擇多

試問有幾多個行keto之前做足晒calorie deficit同運動分分鐘連計tdee都唔識就話要行keto，唔明點解推人行keto之前唔幫人搞清返啲concept

呢排自己又係唔夠訓
我自己會抖一日 訓夠第二日再操 訓唔夠唔夠睾酮素 練完效果冇咁大

搵傢俬集運可能平啲

有set eleiko黑色crossfit餅, 清有無興趣收

利申 村屋home gym撚

狀態唔好 junk volume點解唔休息？

你直頭話唔痠wor
你用錯力嘅話
咁用錯力果個位應該會痠
新手操背操胸好易會用哂手力去拉/推
但如果你操完連手都唔痠 可能真係個強度太低

諗起第一次重訓對手痛到瞓覺紮醒

做左兩年幾先第一次練腹肌
以為自己食錯野胃痛但又痾唔出

做果陣其實佢部機顯示練果d位係會有扯實好緊好酸咁，即係會覺得推多下都好辛苦，但瞓完覺第二日就無事 我係大肥仔一個，係咪夠力應該再推重d

又想練跑 又想train返muscle
係咪應該間住做 一三五重訓 二四練長課咁
唔想練得咁辛苦 跑步又流失哂啲肌肉

你長跑？

係呀 有跟下教練跑咁 都係玩10K咁

唔好話YOUTUBE同連登
就算KETO FACEBOOK GROUP都勁撚多煩膠
成日圍爐覺得自己嗰套係最岩個個都一定要跟
D新人入GROUP問下問題就單單打打又串人咁

其實就算KETO都有分LAZY KETO或者DIRTY KETO
但唔跟佢地個套就好似十惡不赦咁 好ON9

利申: 佛系KETO

你揀一樣啦

兩者不能兼得

用gym嚟練返啲弱項防止受傷都得嘅
但bodybuilding + 長跑真係好難

Fb keto group好似蕭別離戒j group咁
個個都問破左酮點算
戒J group就問唔小心J左點算

癌症復健
因為 兩三年內 都冇操又訓醫院
想練返基本既肌肉量

但係右手手腕生水瘤

搞到 做掌上壓時 右手按地下屈唔到90度

想問下 去decathlon 買呢啲 輔助器
等隻手腕唔洗屈 有冇用

Push up bar有用呀 可以屈少啲手腕做push up

有用

感謝兩位 不過我又唔係要做到rock咁 係想除件衫跑步都有啲線條咁 𠵱家成塊紙板咁
如果間住嘅步同weight training 其實會唔會抵消

咁唯有重訓嘅量多啲 帶氧少啲 加強心肺都可以有效提升到重訓嘅表現

弱智黎
不過就害左好多新手

2020都仲係唔識自己fc嘅話 無人救到佢地

腳裂骨，但行到，照去練上身我得唔得

屌我隻手都有個咁嘅瘤
醫生叫我得閒按下佢

練上身得
但要isolate上身練
唔好leg drive

其實問嗰個啲又係白痴
破咗酮 唔趕咪慢慢入返酮 趕咪FASTING入返酮
都唔知有咩好問

真人好撚好笑

除非你做消防 唔係既話大隻玩長跑表現會差D 你見長跑果D身型都唔係好大隻

睇下台灣館長冇leg drive bench press set up

佢本身bp好似都唔會健力式arch back果啲
好撚顛

佢deadlift仲堅

好似好撚牙煙，但睇到好熱血

Deadlift完掉bar果下勁撚型

其實跑步跑得半個鐘對減重有冇幫助 hr140+

是

佢好型，做左我偶像了

而家晚晚睇佢打機

又買佢啲衫

睇佢玩fall guys笑撚到仆街

卡路里赤字

好彩係到問, 只要做到Calorie deficit 就可以減脂
如果係Keto問 會同你講跑完步唔好食碳水 同埋胰島素先係減肥既要決
不過唔好問我唔食碳水點跑步 我唔知

只限減肥

仲要屌下啲健身狗
碳水係垃圾嚟 根本人係唔需要碳水
係marketing

Keto世界第一 gym撚唔識野 健身唔健腦

一日最衰都係健身狗，搞到我地中國人要食飯

驚佢地睇完易事個tg channel會自殺
人地大魚大肉都減到肥又build到strength
佢地就入哂keto邪教成日諗破左酮點算點算

佢地識得屌碳水做主食係marketing
但無諗過啲乜乜新興飲食法都係marketing

其實keto冇問題，係要扯尖撚落水，咁問佢地拉幾重推幾重都好合理，之後又要發爛渣，好小學雞

唔同佢地泥漿摔角啦
佢地果汁減肥都唔關我事
唔係有呢度啲手足喺出面同佢地嘈我都唔知原來有人咁戇鳩

姐係唔洗點理HR?
見到有D人妹部機成50分鍾 但好明顯HR唔會點上

所以先係到問下

冇energy好難跑wo

高強度短時間（例如間竭跑）同 低強度長時間（例如行斜路）都得
咩60%最大心率先減到脂果啲 唔係咁重要
都係睇用左幾多卡路里
利申 用低強度長時間妹妹下

keto本身係無問題 不過如果長時間咁去做就好撚大問題
如果有D人研究完keto都長時間執行既話 建議去check下身體指數先 再check埋個腦

Keto: 碳水只係Marketing

唔洗諗得太複雜
就算慢慢行 個卡路里消耗都係度
只係運動時間比起高強度短時間嘅cardio耐啲

有時跑到累, 想妹下

係，其實均速跑一樣消耗到，舒服過變速跑，習慣呢啲嘢最緊要唔好逼得自己咁緊

想買張bench喺屋企操
迪卡＄569同＄1069邊張好
貴嗰張多啲角度同有加固
但有冇需要用到咁多角度
有冇師兄俾下意見

只需要穩就好了
角度基本只需要3個就可以

大師公又係九龍灣高脂嘈交

打架未

加多個下胸都得既

唔該2位先
咁我買張1069啦
有冇經驗幾耐送到

勇士就算朱古力都有陣唔知點形容的蛋白粉味就咁原粉真驚你頂唔順

試過原味bcaa
苦撚到喊

你個名

who is 大師公

轉自post 77 春袋了無痕師兄

型撚到

可以既不過跑跑下暈左咁解入完廠包你瘦幾磅

準備係咁溝豆漿未到貨

呢條友間唔中就撩交嗌

pro bodybuilder!! 去GO24 係咪可以免費 兼唔洗執餅

碳水係能量
唔係營養
笑𠹌到我

咁大隻！
我見到佢即刻唔敢直視佢

點解有人會夠膽同佢鬧交

佢一同我講嘢我即刻掉頭走，怕怕

最怕呢d 大隻伯伯
彊都係越老越辣

我老豆話 以前佢都有 但佢禁爆左 就無野
我冇呢個勇氣

好大力禁佢都唔爆
但好似愈嚟愈細

BCAA GIN AND TONIC 都好難飲仲有8成未飲完

買多隻溝啦

利申一日4份

Mars隻薯頭好飲？

是

我超級肥仔嘜黎唔明啲伯伯點解可以操到咁勁，但我廿歲就頂住個肥肚腩做人

我淨係食夠基礎代謝率個量 同蛋白質每日150g
未夠TDEE 2300 想減脂增肌 有冇可能？ 定到最後係減脂減肌

Bodyweight幾多？body recom要食lean body mass x2.6-3.5 g/kg
每日calorie intake冇記錯好似係tdee maintenance 定唔知少5-10%

增肌期同減脂期最好分開先有效率，不過你維持個食量、結構唔變再加上有操，最後一定會恆定喺一個穩定肌肉量同體脂率

Bodyweight 76kg 姐係要食夠2000 先減脂唔減肌？ 但又好似好難 蕃薯 雞胸 香蕉 1餐都係 500kcal左右

Intermediate/advenced又lean既師兄當然要分開 新手黎講又唔係低體脂的話 可以行body recomposition

Body recomposition=gain muscle while losing fat
以食夠protein為前題 再用carbs n fat塞埋淨低既calories就得

其實感受度重唔重要
我做dumbbell press推到rpe9 但個胸冇pump感之後都冇痠
我有沉肩挺胸手肘同個身大概45°

師兄玩左幾耐，可以做輕啲/做慢啲感受個張力

有無師兄食開雞蛋
想問邊到買雞蛋又平又靚(筆直1蚊隻左右）

佳寶買左排細隻左d

真係認真操就兩個月左右
的確輕啲嘅時候係有feel啲
但今日想試下大重量低rep數
推到但感受度低

可能你去學下 就變左rpe3
兩個月應該乜都唔識

我都係睇下YouTube問下朋友

新手做胸無進步
做得輕可以做12-15下
做得重又會有代償
可以點樣做？

慢上慢落玩離心

想問下唔同牌子護膝其實分別大唔大？
olift 三項都會玩下，諗住買對7mm，但sbd貴teamjoined成3倍，唔知點揀好，有無巴打兩隻牌子都用過可以比下意見？

teamjoined

正正經經買sbd啦

或者買其他ipf認證嘅

SORRY條link好似壞咗上唔到, 想問下ON whey protein邊道買平, HKTV宜家$448買唔買得過, 因為等唔切iherb特價, 我見佢宜家賣$534

448買得過
Iherb有特價都未必咁平

早幾個星期前我去銀城 買429

幾日前買都係，不過tvmall 可以樓下攞咁嘅價都係抵

屌好感動原來自己一直食唔夠蛋白質
依個2星期每日都應該食夠100g 做gym成果比起之前多好多

通常一個program練幾耐先轉

3個月左右

哭𠹌咗

弓起師兄

有咩實質成果 分享下

你意思係做輕d?

點食法，每日100g

12-15下果個重量或者輕少少玩tempo
1秒上4秒落 應該做到8-10下
做到12下果時可以做重D

咁ching體重有冇顯著進步，我去gym操咗兩個月，成果多數反映係做得更重。我已經有食多啲肉同飲蛋白粉，但體重keep住係75-76左右，係咪總熱量攝取唔夠

仲係瘦 不過手臂個圍冇pump都目測大左

第一個月重左1kg

盡量自己煮 帶返工食
通常食雞胸 蛋 牛肉 蝦 三文魚 青魚 計到有100g左右

同埋飲2杯whey protein 有400左右kcal同23g左右protein

其實都應該有可能內臟脂肪減左 又多左肌肉
不過等其他師兄答你好啲 我新手

一轉正反手DL就上到140kg了

你地做gym d背心係邊買？有無咩外國網推介

HKTV mall/Aeon d日本蛋又靚又大隻
不過成$2.5隻食到好肉赤
食2排就放棄左

有啲屋村麵包舖會賣埋雞蛋

如果唔係正路都係街市買

蝦係急凍果d 都得？

想問吓各位師兄
而家做 db shoulder fly 慣咗倒水咁黎做
但係想問點知自己做緊個陣
係用delt 黎做所以痛
定係因為internal rotation 所以痛

我諗自己玩1 rm 先會正反手黎做
平時3x3 5x5用埋驚大細邊

巴打 你帶返公司 叮熱佢 定 蒸熱佢黎食

我通常120以上就會正反，如果唔係手唔夠力，100就正手。

BW73

Hook grip無呢個問題

行街見平執2件
一著著左2年

識玩梗係用hook grip

可以試下拎塊20kg餅踩住做，少人既直接係平地做返，不過會好嘈

想問師兄們有冇跟邊d powerlifting program

推

一星期增兩磅有冇問題操夠食夠蛋白質

買左兩件nike 卡啦卡啦輪住著左十零年，非常抵

肥得好快

新手冇咩練過但有人guide住堅操，食夠嘢一個月可以多兩三磅瘦肉

1個星期最好0.25%咁上，1個月加多1%bw咁，個bodyfat就冇上得咁快

Doms=delay onset muscle soreness
Impingement應該會做個陣feel到唔C服

新手可以玩下531 / tsa / candito 試吓

肌肉收縮 同 關節痛 無理由分唔到
做完會唔會令你rotate 膊頭都痛？
定酸酸軟軟無力？

5/3/1以前玩過但卡左關
而家玩緊calgary 16 week
諗住玩完轉一個8-12week嘅
有冇咩推薦

Nike呢家d背心好柒 買唔落手

洗到個剔都甩Q左味就係黑背心一件

師兄而家咩bw 咩成績？

72bw
Total ~~400

有諗過試candito
但我見6week好似有d chur
唔知岩唔岩自己

照師兄你講即係其實正常係做完先會痛
而唔係做緊就已經痛？

起碼過半日先酸痛 做緊係唔應該痛 最多fatigue個陣會好酸

我最驚係夾到啲tendon或者muscle
我就以為係用咗delt黎做

tsa intermediate 可以試吓
係我以前第一個行既網上program 都唔錯

痛同酸痛感覺唔同吧

你倒水係點倒法？手指公指向下幾多度？

你當尾指朝天啦

手指尾向後指水平向上小小已經夠，試下唔好諗張個db lift up&down,諗提起手踭，hold1秒feel到個delt contract曬先，慢慢落feel個肌肉拉扯感，落到去唔好鬆曬，db喺掂到條褲之前就好停，tempo3011 2011都ok，睇下你咩情況。打得有啲長

唔想痛就手指公微向上 上身烏前少少
一樣刺激到 side delts 但冇倒水咁應
不過好過做到 shoulder impingement

用15 kg餅得唔得
未去過wf

我見sbd同teamjoined都係用潛水布料，第一對護膝諗緊買平啲試用下先，如果有巴打有用過晒兩隻就最好

佢啲餅大部分都係有窿俾人手抽

岩先睇到
感覺好似唔錯
Run埋呢個program去試吓
唔該哂你巴打

上2個月會所gym有善長仁翁捐左2套squat rack+barbell+一堆餅
玩左兩年dumbell終於有得撚barbell 好開心
練左兩個月barbell squat pr:140kg Deadlift pr:170kg bench pr:80kg
終於唔駛攬住隻50lbs啞鈴死推爛推

會唔會太撚勁
練左兩個月勁過我玩左幾年

唔勁啦 我本身個人大份 差唔多90kg bench press連bw都去唔到

小弟手腕整親之後諗住揀個對手腕冇咁大壓力嘅方式繼續操，想問下好似圖中咁握去做引體對背肌嘅刺激有咩唔同?

會變左做elbow extension而唔係正手既elbow adduction

有research 話正手反手同neutralgrip都對背刺激差唔多，反手同neutral會用多啲2頭，反而你揸得幾闊同埋有冇收曬個肩胛骨重要啲，最好就arch back 胸掂到bar 想像用個背夾住個網球

最近食多左protein同carbon增緊肌 肌肉睇落係多左 但開始有d belly fat
Ching們係咪都係增完先一次過減 依家唔敢食太多
早餐食包 午晚餐同tea大多都係屋企煮 操完就iso加oat

Ching 做咩食Carbon

你食多幾多先？gainphase最好食多過tdee 10-20%就夠，如果你bodyfat太高就要安排minicut，因為bf太高會降低你個insulin sensitivity,簡單嚟講會減慢你肌肉合成。假設你原本12-15 bf,過左2個月去到18，咁你就要做個minicut cut到落13,14左右再gain phase

自
手機Auto correct#frownsmile#lm

Thanks ching 我依家都係食tdee+20%左右
Minicut period係咪食番tdee -10％
同時間都keep住個gym intensity
飲食就keep住protein intake但減碳水就ok?

係呀，cut可能training intensity你要調低翻小小，因為實會冇力左，飲食keep 1lb/1g Protein,碳水就自己根據情況決定，每個星期減1%最理想，如果1,2個星期bf冇變化，就要行多啲路 eg.每日8000加到10000。最緊要夠瞓

你買嘅係護具，用黎保護自己

貪平不如直接唔好用

呢啲真係一分錢一分貨架

有唔同，但一樣會chur爆個背
正手、反手、中立、闊手、窄手應該全部都輪住做

佳宝都買

有冇巴打有用jetfit 呢個app 去track 個progress? 自從上iOS14 後個APP 一轉動作就冇晒啲record, 變左淨係可以用黎count 時間

如果單純係保護隻腳，用合適緊度嘅護膝就得
但你直心想買對幫到自己做重啲就買sbd 啦

有冇師兄可以比個操膊肌肥大既program 參考

我個膊唔知點解好弱

有無人呢幾日個膊好鬼攰明明無做gym幾日 攰到好辛苦
同埋呢排唔知點解個人好似好無力咁 去做gym無哂動力有無師兄有食開補品介紹下？ 因為皮膚唔好呢排無飲奶粉 係咪飲番會好d

如果買咗罐難飲嘅蛋白粉，硬食定唔要好啲fd試完話想嘔，我就覺得味道好麻麻，化學味重

有錢/冇錢
如果硬食既加冰會好D

用左幾年，有時我會推介啲fd用，第一次聽有人用

Btw, update左冇問題，但個record度如果你改過rep數佢會亂亂地

有錢不過唔捨得嘥
下次try下加冰

之前有個ching建議我做low bar sqt，我try咗幾下覺得個膊頭唔係好舒服，同成日驚支bar托唔實滑落嚟點搞好?
定做返high bar先。
同埋想問下low bar 對手腕壓力大唔大?

係high bar 同low bar中間都仲有好大片灰色空間
唔C服就係中間慢慢試下唔好急
low bar對手腕手肘壓力都大，正常都會比high bar渣得闊啲換取活動度

我都係喺連登呢度見到開始用

用左近半年，keep 加唔同動作同rep 都冇事 呢兩次完全track 唔到，灰左

試下搵奶沖，照計好味幾十倍

建議做熟左high bar先再做lowbar

有冇ching 練過5/3/1
佢Assistance 咁少 其實練唔練到手?
開頭幾個cycle 可唔可以skip deload?

你病左

點解想做low bar
Low bar個技巧同high bar都有啲分別
Low bar對手腕同膊頭都大啲壓力架

巴打想問做gym後果晚訓得5個幾鐘係咪會白費左d成果

唔夠瞓修復一定無咁好
一係你就瞓返多啲
一係你就減訓練強度

佢話lowbarsquat會練得多d肌群，亦因為用得更多肌群都會可以squat得重d，我咪諗住try下，不過我好似唔係好掌握到low bar啲technique

我飲開myprotein飲到有nausea
轉ON好唔好？（人在外國，想飲戰神）

Low bar squat係可以蹲得重啲無錯
但你係想練健力？high bar squat嘅benefits本身練一世都得
High bar同low bar squat都係squat 但係好唔同嘅動作嚟
唔可以當係bench press轉握距蔥啲嚟諗

low bar用多啲hip,hipbar用多啲quad,front squat就對quad同posterior要求都高，如果想好好發展應該3樣都要練。

目標係練健康
可能等我手腕好返先再try下，做住high bar先
ching可摸耳講下high bar low bar個benefit同風險有咩唔同，等我判斷下做邊個好

練健康就做front squat同high bar back squat
唔係健力真係一世都唔練low bar都得

我主要用low bar, 單純因為膝頭有舊傷
Low bar對膝頭或者四頭要求低一次
但對core、臀部同下背要求高啲
我呢種膝頭有傷，四頭比較弱嘅就low bar有明顯優勢
但老實講，high bar玩得好嘅low bar都唔會弱
所以普通無傷嘅可以平時玩high bar
衝成績時先用low bar
我平時6-8下嘅都會用high bar
一去到5下以下就用low bar

用彈力帶做左2個月有多，感覺到有生到肌肉，但係體重冇咩增加，唔係特別去減肥，你地大約幾時先至會睇得出身體外觀有變化？

體重冇咩增加，又唔係減肥
其實你想問乜

點解一定將low bar 同 健力綁埋一齊
low bar可以喺你squat既時候練埋你 posterior chain 而 high bar既效果係無咁大
front squat甚至係練唔到
點解唔練一個訓練效果大d既動作？

練健康去做leg press , leg extension , leg curl 算啦
同埋永遠唔好超過rpe7

同埋多做帶氧先健康

想睇下其他手足點食先食得夠
小弟重74kg
on a good day通常都食到110-120g protein (其實都唔夠）
有時rest day唔飲shake又多野做可能食得70-80g

食protein bar食到唔想再食，有冇其他介紹我番office 8-6

好多hook grip之鬼

為左我手指公玩住mixed grip先

手指短包唔實係咪只可mix grip

你training target係咩先 如果唔係powerlifting冇必要練low bar 本身low bar squat係為左用多d posterior chain去squat更重 但咁樣對quad hypertrophy stimulus唔代表多左 再加上你膊頭會唔舒服 練健康黎講 我覺得high bar就夠 想練posterior chain都係做返rdl/ hip thrust好過

我手指都好短
但照用hook grip
覺得果種痛好爽

減脂同時增肌

我個隻係草莓雲呢嗱味，用奶的確冇咁重化學味，感謝你save咗我呢五百幾蚊

如果訓得少 訓練強度高都係無用？
點解要減返既？

cutting食蕃薯定薯仔好

但記得搵啲脫脂低糖無糖奶既 用3.6係堅好味，但我驚變左增肥 用無糖豆奶其實都唔錯

脫脂奶係垃圾嚟
唔飲whole milk不如唔好飲

上網查過有話食肌酸同飲高蛋白會令有脫髮基因既人加速脫髮，師兄們點睇？

因為奶粉開出黎？ 飲無調整豆奶其實係咪最好

何出此言
我記得我細個暑假晚晚飲whole milk，放完假重咗4-5kg

該脫的遲早都會脫

唔係
脫脂奶係奶製品嘅副產品
Whole milk入面最營養果啲嘢抽左出嚟 剩返就係脫脂奶
脫脂奶因為接近無哂奶本身帶來風味嘅成份 好多時都會加嘅化學嘢落去令佢變得好飲
所以要飲奶就飲whole milk
唔好飲脫脂

睇681樓
你肥唔係因為你食嘢
肥係因為你食多咗嘢

會脫就會脫

咁飲whole milk唔怕脂肪攝取太多咩?

上半身target肌肥大，下半身想最大肌力勁啲or爆發力勁啲(唔知有冇衝突)
當然健康over everything

又唔係隻隻脫脂奶都化學嘢喎
好多UHT脫脂奶都係無添加
不過脫脂奶真係難飲
想save熱量可以飲低脂
好飲之餘又可以幫手吸啲營養

每次操完都有泵感，然後果晚淨係訓到4－6個鐘，第二日都無咩feel 唔會痛
係咪訓練強度唔夠？

嚇到個斜方

KETO: 你肥因為你食左碳水

如果 肌力 爆發力緊加lowbar
lowbar係練到髖發力 髖發力係人體爆發力來源
你手腕痛/驚sin 其實除咗mobility 亦可能喺你擺既位置唔啱

所以我話「好多」
你要搵嘅實搵到嘅
但我嘅建議係不如唔好飲
事實就係脫脂奶係接近無哂牛奶風味營養嘅垃圾廢水

所以咪要計卡路里

下次影過你睇下個form
不過我之前隻手腕玩bench press嗰陣整親，可能要遲啲先再try low bar

我估應該係你個身體已經適應左你嘅訓練強度 唔關事 我自己覺得操果陣有pump 有攰又應的話已經ok
btw 如果瞓唔夠都會影響倒個強度

自己上網Search ‘Body Recomposition’

我知咩黎 條問題唔係我問

已經冇咩痛覺，只有感覺到壓力同小小痺，係手指公指頭甩皮麻煩啲

用豆乳沖whey,次次shake完都變咗一舊舊

其實練後一個鐘內食野係咪好重要
我自己慣左係全日平均分配protein
多數操完都唔會30-45分鐘內飲蛋白粉
可能係2個鐘後直接食一餐正餐

係咪唔夠凍呀

Sor眼快

只係做完吸引得最快
你有蛋白粉比佢吸收住就OK啦
反正你隔一陣都食正餐
成個合成過程可能成24個鐘 你一次過食太多都吸收唔哂

唔重要

成日話要生肌肉就要有肌肉撕裂
即係做嘅時候要做到肌肉痛？
定係做到好攰？

無杜生既

Face pull會手爭痛
係邊度做錯昨

我反而係太凍先一舊舊

做既時候會好pump同酸痛。

恢復得唔好 操得多都係浪費

前者，最緊要自己keep住食到

蕃薯 係咪 黃心 紫心 果d

純粹keep住等隻腳feel到有tension，但未用過唔知會唔會有分別

都係thanks ching

手握錯方向/太重

冇所謂 經濟實惠就得 紫薯就好食啲

多謝 師兄

有冇人可以分享下你地平時返工嘅飲食係點
近排退步咗 應該係飲食上唔夠 一返工就食唔足tdee

有冇師兄係x fitness 度做gym？
我有朋友想轉去呢間度做。
月費幾多？會唔會有pt hard sell?

用奶沖就冇呢個問題 但豆乳室溫同凍都係一樣咁杰

濃度都唔同。。。溶唔到咪咁囉

好 thanks 師兄 繼續keep住一排睇下點
同埋之後早d去24/7磅下個體脂磅先

睇相 睇身型
有可能係肌肉加脂肪減
有可能係納太多水腫
有可能真係冇輕冇重
其實都係calories deficit

170 55kg左右 瘦仔
想問下 如果唔係操得好密 (3days/week, 2hours) 係咪唔應該飲奶粉 就咁加多d食量已經夠?
同埋 我知道做到力竭最好 但睇過d資料 好似話做到肌肉沖血已經有效果?

奶粉=濃縮左嘅肉=可以即時攝取嘅蛋白質，男仔未接觸健身前體重低於60kg建議你可以飲whey(蛋白質）/gainer(碳水+蛋白質），應該大部分人都係食唔夠卡路里同蛋白質，所以體重偏低，奶粉就係最好選擇。蛋白質建議攝取為1.6g-2g/1kg體重，例如體重55kg=要食88g-110g蛋白質，食多好過食少，食少唔夠增肌，食多都係屙返出嚟冇咩影響。建議攝取奶粉次數為2-3次（新手），起身立即喝，健身後立即喝，臨訓喝（optional)。另外，rest day都係要飲奶粉，確保每日吸收足夠蛋白質建立肌肉。

力竭其實有好有壞，好係已經足夠刺激肌肉撕裂，唔好嘅係力竭會造成過份疲勞，下一組未必有能力做夠同一次數而且會增加休息時間，所以建議力竭前一下好停，揀岩重量好重要，12下就12下嘅重量，8下就8下重量，另外覺得自己下一組未能做到同一次數就drop左重量。

本身買左gainer 但因為飲完好燥 影響睡眠質素 所以都想盡量避免飲太多
最多都係操完飲 我fd就話應該食多d碳水先 因為我本身真係胃口好細

咁你要計下自己卡路里夠唔夠2500-3000卡，蛋白質攝取夠唔夠啦。唔想食太多奶粉就要努力啲食多啲天然食物💪🏻。上磅建議4P 4C 2F。

巴打啲衫係直接係官網買再寄黎香港？

琴日做搏 今日起身兩隻手手腕都痛點搞
係咪應該去買對手套去固定個手腕
同埋想問應該休息幾耐(今日打算唔去操住)

應該學識點拎住db/bb先

做兩餅dl戴belt會唔會比人笑

想問次次操完腳2日後隻腳都痛到郁唔到 可以點加快返復原 做前後都有拉筋

做前拉筋

用滾輪按

Watefall都係啲健康撚嚟 邊有人笑你

是，190twd 運費，寄sf

睇你人幾大隻啦百零磅咁拉兩餅戴都冇咩嘅，二百幾磅人兩餅都要就

諗起最近係gym見到兩條高大abc做一餅dl又腰帶又手帶，跟住冇leg drive 又round back 仲以為冇人識英文咁係話protect the lower back 差啲忍唔住笑出聲

腳day前一日做cardio會唔會影響做腳嘅成效

75kg

其實太少info...
可能你訓覺又關事 low carbs又關事
cardio太多就一定影響嫁 如果得果半粒鐘踩機我覺得又唔會有影響

有冇人知減脂 食1920 calories

70kg

點樣分配營養好

大概咁樣食 得唔得 碳水會唔會太多

Cutting = protein > crabs=fat

Bulking = protein = crabs > fat
Or crabs > protein > fat

咁既話我食到 2.5 x 70

Dl左幾耐喔，認真我覺得冇咩嘅，想戴咪戴囉，姿勢正確再加層保障咁姐

戴belt有咩問題?
買得返嚟緊係要用，又要用又驚俾人笑。關人地咩事先，又唔會影響到人，最緊要係識戴姐。
利申:見人地唔識戴先會笑，例如攬完有仲有一個拳頭位，戴左好似冇戴咁。

dl咗兩個月多啲，未戴過belt，諗住睇下戴咗會唔會做重啲

我覺得學啱姿勢先諗重/belt，冇事冇幹冇病痛慢慢上到拉體重兩倍先算啦

有冇ching成日飲preworkout 開始習慣左 諗緊係咪應該飲少d

事實係唔關我事嘅，只係裝備多多果啲通常好極端一係好撚勁體重3/4倍咁爆上，一係就體重兩倍都未拉到但form都錯撚晒，我覺得識個正確姿勢遠遠重要過識唔識戴belt，特別係初學果一下

的確係啊 動作做錯嘅話 長久落去就會有傷患 同埋做啱動作 唔好話拉唔拉大力啲 啱先可以練到野 下下死力拉好快傷

睇下kofgym個班人，平均髮線係點咪知

不過唔會脫得好誇張比你正常短少少咁

真 裝備撚唔係問題 岩technique冇人會笑

咩係藍波撚？

由0裝 同 全身裝 到用埋腳架

泛指熱愛籃球嘅年輕人
外型：
尖拖鞋加長襪
電髮 掃把頭
瘦
經常穿著自己學校嘅波衫 例如：喇沙 桂華山 驚死人地唔知自己讀邊間同打藍波

神情：
高鬥
眼超超
串

行為：
通常 羣體動物 唔會單獨出現
4，5人霸一個rack 或機
喜愛挑戰能力以外的重量
運動過程中喜愛鳩叫eg（squat 1餅 dl 1餅）
會突然在人群中跳起jump shoot 做出射波動作
討論聲量巨大

myprotein unflavoured 溝左豆漿都接受到
但送個搖杯用一次個蓋已經cup唔到，好彩有㩒撚住黎搖

鄧兆尊: 我要beat臭你

籃波撚基本上就等於係on9仔

唔知 Burger 有剩返 幾多頭髮呢
好想睇佢 唔帶套

我走去問仲有幾多組，佢答我啱啱坐低...DL茶餐廳咩

有冇轉過其他牌子？

冇啊啱啱先開始飲第一個月 我驚飲太多會有咩副作用

我個人就唔會飲死一隻牌子 飲完一隻就轉另一隻
不過人人體質唔同 我就飲左2年幾

瘦撚做咗一個月左右 一日三餐+2杯whey 重咗2-3kg係咪正常
另外想問做胸點攞到個感覺 其他位置都開始feel到點發力
但係做dumbbell bench press成日都好似用做front deltoid嘅力多過個胸同埋做嗰陣前臂會好似無咩力 會搞到好唔穩定 揈揈下咁(淨係bench press) 有無咩方法推薦改善下
唔該ching

減到停滯期想問問大家

午餐：雞胸200g 沙律走醬、1茶匙橄欖油+1茶匙黑醋。無糖豆奶一杯（100kcal)

晚餐：雞胸200g 烚茶一大碗

水：每日2000-3000cc

運動：每日YouTube居家運動45-60分鐘+25分鐘啞鈴
隔日額外再加1.5hrs單車機

呢兩星期不停59-60kg上落，完全冇跌磅
請問各位師兄有咩辦法衝破

唔食carbs？

食得太少喇 都唔夠TDEE

關於裝備我係贊同片中嘅想法
裝備對我呢黎講係避免炒form受傷
所以不理重量，5下或以下1組就上裝

一開始戒甜戒糖，後尾直接skip左白飯
轉食蕃薯同南瓜，但一食啲甜少少既野就硬係覺得好肥唔想食（減到痴左線）
午餐加返少少carbs會唔會好啲？

一個月減左3kg，跟住呢兩個星期就停左
可能食唔夠TDEE拖慢左個代謝？

清 飲食上有冇咩建議

咁新手戴belt都可以幫感受谷核心嘅technique 都有幫助

攬住個下幾感動
預告睇到mo sir都力歇好想睇

終於beat 臭到
Marvin百屌成材

247部hack squat個Rom細到

早餐去左邊? 同埋呢個PLAN行左幾耐 , 如果有一段時間既可能身體已經習慣左 你停左60KG都唔出奇

原來張圖係easy fitness followers 整
好高質

運動係上個月頭開始加隔日單車機同啞鈴，
之後跌左3kg 呢兩個星期就停左

因為wfh成日瞓到10點幾11點先起身，
12點幾1點就食lunch，所以skip左早餐

巴打開番個ig page la

搭單問下其實knee sleeve個作用係咩? 點先知自己有無需要帶?

ig 本身有一個
我唔介意做小眾
搵知音姐

Pixel巴d相硬係低清d

呢班人連踩三round 真係睇片都覺得痴撚咗線

做多d推胸機拎個胸感受度

memes圖唔洗高清啦

啱啱先睇到你改咗名

細佬平時都有做開但係分胸背肩腳做但而排開始忙得番星期六日做。有冇師兄可以分享下連續2日全身你地會點安排？練全身咪例如星期六推完胸星期日又再推？

一日上身一日下身點睇
上身做臥推 肩推 引體 bbrow 二頭 三頭
下身做 squat RDL leg press

你WFH TDEE好低 隔日操可能同你返1~5返工收工lunch去行下呢D活動差唔多
其實你目標係咩呀
想短時間減到可以著bikini?咁咪日日踩機1hrs +繼續咁食囉
如果想長期身形靚就好好地增肌同埋學下食野啦

上下身
上身因為多D位所以
今個星期推中胸 下星期就focus推上胸
膊就一定係推嫁啦 今個星期用db, 下星期用smith
其他位都係咁啦
可以上網搵下上下身split programe 雖然2日操哂全身 但都可能要loop多次先操哂每組肌肉

我成日都覺啲例子有問題，本來150，上腰帶花時間練到180，除左腰帶落返170，但係control group 呢？用返同樣嘅時間唔上腰帶，重量加慢啲咁上唔上到170先？冇呢個比較好難判斷

同埋佢呢個明顯專攻健力嘅意見，普通人個訓練強度、密度根本唔會接近到，而且佢地比賽會用腰帶所以練嘅時候為左keep住啲嘢盡量相似就係咪都戴住。

普通人單純係強身健體下，姿勢正確重要性遠大於識唔識，上唔上腰帶，所以新手未兩倍體重個人一律建議唔需要搞裝備，姿勢優先。

Knee sleeve 感覺上保暖，加快熱身效果多過真係有支撐作用，冷氣開得太行抖一陣成個人都凍晒戴下囉

要真係有顯著啲嘅支持就要knee wrap, 你確定到唔係因為姿勢錯而真係強度引起嘅痛就戴

我家陣仲係玩得輕所以其實無試過knee唔舒服即係如果我去到個重量開始覺得膝頭受壓或者間gym冷氣好大先需要帶？

其實有冇人做完gym 之後冇doms, 但係肌肉有增長架?
我每次做完d 肌肉都會好脹 好熱 , 但就係第二日唔會痛。

關唔關我同一舊肌肉做得太多唔同動作事, 例如我做胸 會做 DUMBELL PRESS (4X12)
INCLINE PRESS MACHINE (4X12)
蝴蝶機(4X12)
SMITH MACHINE INCLINE BENCH PRESS(4X8)
係咪太多? 應該加邊D 動作 減邊D 動作?

利申 新手

第一日轉玩健力，有咩要注意？

唔肯定發生咩事
每次bench press 左邊個rear delt 都會好酸
連search都search唔到有人有類似問題

做做下gym牙痛係咩玩法

舉果時唔好咬緊牙關

無咬到都痛

如果係TMJ disorder既話睇physio啦

有冇巴打有試過係Amazon買幾舊水嘅squat shoes/weightlifting shoes想知好唔好著同埋有邊d款係比較好

新手呢一兩個月開始做squat但唔知自己啲姿勢岩唔岩
有時會想問係健身室既師兄想請教佢地睇下自己動作岩唔岩會唔會好odd

拍片

搵一齊操跟腳既師兄幫手睇2眼

見到人地操腳果時 同佢share知道請教佢

唔會

自己squat個重量好撚廢驚阻住師兄
毒撚心態

我諗90%人都係由慢慢一隻10 一隻15咁慢慢SQUAT上去，咪趁人地回跟氣個陣問下人 或者同上面巴打講既一樣 拍片睇下

設計荃灣GO24 尿兜嘅人一撚定係天才。喺邊個角度痾都可以彈返落隻腳度。個走廊又窄，只要有人用緊第一個尿兜就冇可能行到入第二個度。
最撚on9係個清潔姐姐成撚日倒啲檸檬味嘅泡泡落去塞撚住個去水位，搞到啲尿去唔走。望住入面黃禁禁嘅液體加埋啲檸檬味， 我已經分唔到入面係尿定係檸檬汁啦

拍片上網搵人form check

拍完放上黎

而到好多勁人

彈珠台

加多動作
Cable下胸 4x12
重量可以由12下變10下再變8下，遞增重量。

想問下如果squat落到底個bar path有小小向前(lower back 越嚟越斜向前)
咁會係core定quad唔夠力 定係angle mobility 問題

我knee已經盡力前啲，同埋有時係個底發力個腳踭會小小離地，間唔中會攝塊細餅墊住做，但都想做好個squat

睇paper

腳踭會離地你最好買對squat shoes
踩唔實地下對成個發力穩定性好多問題
你踩餅做果時barpath點？

相對穩定咗，不過去到最低位都係向前小小

九龍灣247靚到仆街....

最底break到parallel 就得，唔洗人人都去到盡atg嘅，應該係ankle mobility同glute 差少少咁囉。

都多人到仆街

操腳操到兩隻腳腳脛有d 扯住扯住係咩事？
岩岩操緊第四個動作第3set 就扯住扯住，唔敢再操落去

另外做完squat 做dl 唔夠力hold core 係咪自己core 唔夠勁

d 野好齊好正 不過唔計人多本身都有d 逼 啞鈴Bench 果邊d 位好窄

好想去參觀下

都真
不過好多hammer機
又有2個rack
又木地板
諗起都扯扯地

倘若我一個禮拜得星期四，六，日得閒gym，用push pull leg方法去分配，可唔可以星期四pull 星期六push 星期日leg咁排?
如果我得三日練係咪唔洗deload?一路因應能力加重就得?

3 4點去唔算太多
其實淘大間p記又係幾高汁

斷左貨
Ching 仲有冇咩belt推介

你地每日點食法,
我兩杯protein, 加兩餐, 好似唔多夠蛋白,
但返工又無時間食多餐

可能其他師兄唔太同意
如果唔執著sbd 嘅快扣
其他牌子10mm同14mm分別唔係好大

可以既話一日帶定三隻蛋返公司食或者食早餐食多啲？

其實我睇中既係Sbd 耐用少少
我見親我做gym 個場啲belt 俾人輪姦到就殘曬
不過可能sbd 佢改左快扣變相耐用左？

同埋cable勁多個位 唔駛慢慢輪

我返工太早,
啲鋪頭都未開, 無得食早餐

去到10mm或以上，老實咩牌子都係好難爛
Sbd 最大特色係快扣

夜晚烚定3隻蛋

第二日帶返去開工食
又唔洗點睇火你又唔洗煩

Ok 唔該曬師兄
咁我慢慢搵下

如果會有興趣玩powerlifting最好買比賽approve既belt

黎緊sam ng 尖沙咀間247應該都幾正

打錯

做乜野situp

唔係上晒去果隻，腰keep住貼地咁，只上身咁chok上去

如果都會咁都係technique問題
有機會係你用唔到hip drive
有片睇最好

Inzer/ strength shop

試下做adductor activation再squat 應該會落得深左少少

抵玩

咁抵
其實呢個價嘅belt同貴野差距係邊

Inzer出名平 又有ipf approved
同sbd最大分別就係佢唔係快扣

網上見到個動作睇落怪怪地的 其實想知佢教得啱唔啱

Yung king 👑 helping girls in Lululemon train their #booty while focusing the shot on their 🍑😜

Can you post more please these are good wanking materials I don’t care about the shitty squat form

有冇ching手腕有傷之後做錘式彎舉會手腕痛，想問下有冇其他對手腕比較友好又練到長頭嘅動作。

健身教練個名咪比呢d人搞到臭哂

新手想同時增肌同減脂，有冇可能？
上網睇過body recomposition, 話重訓嗰日就食TDEE/>TDEE
冇重訓嗰日就<TDEE, 正確嗎？

睇留言

笑到仆街

點解呢條友無啦啦畀成班powerlifter圍攻

唔好彩囉
佢心諗：垃圾教練一地都係點解要揀我

不過抵死，咁多靚女客，一定係教powerlift 冇靚女學。

點睇做緊bar但又hold住個啞鈴唔係即刻用

啲女好興咁撚樣，屌你老味今日仲有咩要操呀，使唔使幫你擺個「留位」牌仔喺度？

提下佢lor，急住要用咪直接問佢攞，不用太暴躁

都唔無啦啦
拍啲gym idiots級嘅片想出名
大家咪幫佢推

咁又唔好淨係話女人
男好多都係咁 仲一次過拎幾對

個女仔應該想識仔
所以特登做呢D野等緊人開口問佢野

仲要淨係睇電話，我操完兩part個啞鈴都係無郁過

比哂牌你都唔識上

對呢啲女完全無興趣，話知你幾靚女著得幾少布on9

真正尖撚應該覺得女人要翻廚房

我又無咁講，只能想啲女正常啲唔好咁自我中心啫

噚日都試過，開口問佢仲串串嗊咁話要用，但佢手仲攞住另一對，地下有兩對，即場開佢波話share轉頭俾返佢

老老柒柒247已經唔多db ，個個咁玩法等到天荒地老都未做完

健力撚做1組 再REST 5分鐘

Db 喎...

話說belt 買10mm 係咪ok
唔玩powerlifting

屌那星 pull up個bar粗撚到
前臂極快爆

我唔係揸bar而係四隻手指咁掛上去
感覺個前臂冇咁攰

講緊攞幾對Db喎 邊個健力撚做accessory要抖5分鐘

屌，mo sir咁撚樣俾人扣哂

差啲開拖 想睇未剪片段

後面有條友好似tyler team嘅人係咁話mo sir郁腳俾壓力裁判
跟住marvin叫佢同marvin battle又笠水

個mo sir你地又吹到好勁ge?
出到嚟引題都差d做唔完wo
咁廢ge?

我諗Tyler man 同其他人應該真係反晒面

個條on9一啲都唔尊重 任何比賽都唔應該咁撚樣嘈 球類比賽你咁撚樣話球證實有牌啦 一係你就打氣一係就靜靜地啦

搞到教練做埋referee

每個人總有弱點

Btw 神獸堅勁 幾乎冇弱點 如果佢抽中推拉佢堅係會拋離同磅成條街

條友都幾多醜聞
之前又好似偷食

仲要係咪好似讀數學

其實mo sir咩background?
吹到咁勁？

好似係Pure regional head coach..

好似係pure head coach

係咪好似決賽日一日內8強玩到尾？咁計佢應該玩緊第3場

引題，你講乜柒，想引戰？

引體 sor typo

其實都唔係話佢好勁嘅

啲人鍾意佢係因為就算佢係係Pure regional head coach 識咁多嘢 玩呢個比賽都咁謙虛啫

terry都話有時唔係自己教佢 係佢教番自己

佢係好勁喎，俾人扣到拋離一個項目都照追到上去，其他battle戴住個口罩都爆贏人地，對街健王子直頭讓賽等佢輸得冇咁難睇，無論技術定品格都贏哂啦

尊重啦傻閪睇你一集都冇睇啦你係想引戰咪出聲

條友本身都好自大咁

真心佢成隊人都唔多討好

發覺得佢嗰隊同其他人係完全冇交流，明明其他人就算唔同隊都勁熟

有冇人講多啲，係咪開哂拖

又叫人返屋企啦
有集1on1 gogi sam都已經屌鳩個judge

好似係 見佢有個ig係用data base預測跑馬賽果

請問大家邊到買mars奶粉？🙇‍♂️

tyler man 最重量級個jeff d pull up咁都no count? 痴撚線
不過佢果隊d人真係同其他係有d玩唔埋feel
但係個人技巧黎講 我覺得tyler > terry

想知「失控情況」

聽到Don話手冇lock直就上所以唔計

攞5,, 7.5 同10嘅健力L

Abdominal machine ，點樣調整張櫈高度為合適

直接官網買
今日買 聽日到

嗰官網好似好多都冇貨

咁輕都健力

各位二頭玩db玩幾kg

問來做乜

屌 不過佢地計dips個準則真係好撚on9
我番睇多次 睇到嬲撚左...
tyler man個edwin勁多下冇計到
怪唔知得個sam咁撚多嘴
屌你d referee有冇做過weighted dips架
呢場本身edwin lead好多 咁樣有少少唔抵
不過都估唔到Mo sir會慢佢咁多

根本尻count左 Mo對Edwin個場
不過就算Edwin贏都係2:2
都係要玩即時淘 攰撚到

myprotein unflavoured啦
black friday會 2蚊/20g protein

unflavoured 真係好難飲

我反而覺得有味嘅太重口味
Caesin就咩味都咁難飲啦

marvin 屌尻阿sam

睇黎佢好撚嬲

屌得好型

雖然話helper唔洗錢，但係質素差確實會令到參賽者嬲。我覺得唔應該話參賽者唔可以屌ref

不過當然唔可以人身攻擊同粗咪屌啦

其實burger第一次搞呢啲比賽 有甩漏都好正常既。

Terry 個隊啲人太撚癲

想知邊個係神獸

KY, Terry 果隊

哦 佢勁撚到仆街

有冇人試過做gym 一發力 後腦就好痛 要即刻停操
好似feel到啲血由條頸衝上個後腦咁
好撚sad
有冇人幫到手 😖

睇醫生啦

似係背肌/頸部肌肉有事 睇physio啦

係咪前排做PULL UP用頸過度

琴日睇左醫生
約左下星期 照一照個腦
頭先想試試 pull up左兩下 又一樣感覺

但我頸同背都冇痛

算係咁啦又唔係咩大機構搞，自己出錢出力
睇youtube就睇到啲人屌既好撚戇鳩
評判呢個唔講啦burger自己都知咩事
有時啲雞毛蒜皮都屌一餐真係睇得出香港人最叻係得投訴

cls 呢啲真係天份 樣樣都勁

如果肌肉真係冇腫冇拉傷 咁可能係spine壓住神經？

hku math phd黎

原來嬴左有sbd belt..都幾正

tyler man 人品好有問題

點有問題法

留名跟進

剩係聽kof 果邊講既野咪會覺得係lor

10:33 terry咪一樣有開口judge個referee
我睇唔明點解tyler team講野就係無品, 其他人講就唔係

Agger...
邊度睇到有人屌佢人品
但係就未見過佢係佢自己ig judge人

成個youtube comment都屌緊tyler team
碌上去早幾日呢度d人都係咁講
頭先kof live又再屌多次
問題係如果單純睇片, 反而sam係笑笑口, marvin係惱羞成怒
如果係同一把尺既, 咁terry都唔應該出聲啦

TYLER 一路都冇出過聲都被人屌
其實我都覺得MARVIN佢地都有雙重標準, 如果齋係JUDGE REF其實好合理, 邊可能話因為佢地係新仔所以唔JUDGE得, 之但係TYLER隊果個SAM有冇爆粗/惡意批評人身攻擊REF就唔知啦

無出過聲都要比人屌人品差
雖然我估都係講緊之前分手單野, 但大家咪又係食花生, 有幾多人知實情先

其實睇片估到TYLER性格係點, 有D高傲COOLCOOL地唔係好中意講笑咁
可能就係咁埋唔到其他人堆, 搞到感覺上好似被其他人排咁

觀眾鍾意睇marvin terry呢d熱情有火既coach
但唔代表佢地係聖人講既野就一定係事實既全部
早幾日先有位教練ig屌佢地weak mindset is a choice

其實一開始都幾中意MARVIN, 但係SEAN事件同今日果單野
真係覺得佢有少少大恰細果種感覺

但玩到決賽先再發生咁大問題其實真係講唔太通

咪係
香港健身風氣已經唔強
難得有人出嚟搞咁大壇嘢推廣吓

佢同Sean 有咩事件

唔算事件

不過睇strength battle果陣marvin對sean果種單單打打我唔係好中意咁解, 係屌就認真屌, 或者好似佢今日係live講咁, 拉埋一二角慢慢教育佢, 都好過係鏡頭同咁多人面前單打侮辱佢咁

然後聽今日live d人講(未經證實), sean之後跟左terry學野, 然後marvin嬲尻左佢

Sean 咩事

marvin直播點名叫ray一齊開live講當日發生嘅事
想睇下ray會唔會話marvin太葡萄sam人生勝利組高大靚仔專業人士

marvin邊洗葡萄佢,身型marvin靚咁多

大概1:30:20個位

教車撚式教法真係難頂既

佢同sam 個格真心肉酸

Marvin直程有一下嬲到開咗名話ray 但收得切

不過個ray又係on9 男人老狗做咗啲咩都唔肯認 仲要係到駁

但佢賤得嚟 係cm到 維護自己係講翻屋企啦你

唔係講收皮 卸膊技能max咗

唔好話sbhk，同呢啲人打波又好踢波又好贏左人之後叫人收皮或者返屋企都已經俾人打柒左，鬥心好勝心強唔應該用係呢啲地方，不過事隔咁耐希望佢地健身之餘都健下個腦
Btw都幾期待kofgym搵issac上去吹水

就咁睇issac個人都幾隨和

有個咁正既女友緊係隨和啦

請問實情係咩

實情係諗住人格謀殺clara?

想問下減肥問題
點解有啲人靠排毒果汁同埋做運動都可以減得咁快 但又唔洗點攝取足夠蛋白質都好正常咁？根本減肥係睇卡路里赤字同埋運動？

熱量赤字可以減到肥
但你唔操唔食夠蛋白質就會跌埋肌肉

唞咗兩日個下背仲有啲痠，我冇理繼續操。
但今日操完sqt同dl之後feel到個豎脊肌痠到pk，坐係度都攰。
我仲繼唔繼續做埋剩低啲動作好?

未recover就抖下 做d core demand少d既動作 要進步首先要recover得切 否則一係原地踏步 一係受傷退步

操過咩嚟？

thx ching,咁我唔夾硬做了。
同埋我想問下做leg extension係咪會傷膝

本身膝頭冇病冇痛is ok 如果傷過開過刀就未必岩做 (好似係) 真係驚既話 可以做reverse lunges 因為knee shearing force比起其他動作會細d

唞之前dl try咗兩餅5*5，可能對我太重了，平時用92.5kg練，平時1日就recover到。
太心急了

btw我爬完文今日再try多次lowbar，不過冇fd幫手錄，之前8rm係90kg，但宜家95*6feel到仲有4-5下力，但啱啱try唔敢加重得咁快

我想問下做保加利亞深蹲心肺快過腳攰是否正常?我係左腳做完即刻做右腳，次次做都喘到pk，係咪應該左右腳中間rest多1-2mjn?定還是我心肺太虧?
同埋通常係gym做保加利亞深蹲攞咩「long」腳，攞bench 「long」會唔會好pk?
有冇waterfall ching知邊度有位可以「long」腳做保加利亞深蹲?

你都幾膽怯吓 少少嘢就覺得自己呢度虧嗰度虧

Long 完抺下味得囉

操嘢趁後生，老咗真係進步得好慢

頂 好撚正 kof最新片cm有ray同各大觀眾鬧戰

好撚好睇 個ray係咁死雞撐飯蓋 好撚柒

1001開po